[其實毒撚一個更開心] 自已一個去旅行更好。

準備同朋友去旅行既你，真係要諗清楚先。
無論你同個朋友係香港幾Friend都好，
只要你哋對旅行既態度唔夾，
隨時反面都似。
所以，出發之前不妨參考下我既睇法，
再決定一唔一齊去旅行？

1) 起身時間
唔係話要你好似香港返工咁，
朝朝準時八點出門口搭車去玩，
除非你係大陸人就無野好講。

自問我都係訓到自然醒先起身，
出得門口都十點、十一點。
都係都冇理由成十二點先起身，
一二點先出門口下話？
由其你去D遠少少既地方，
更加要預早少少起身搭車啦？

有人話咁既生活態度，
先至係去旅行既感覺。
Sorry，你都係搵番志同道合既朋友啦，唔好預我啦。

2) 守時
每個人對時間既敏銳程度都唔同，去得旅行，
都預左大家對時間既概念差少少。
本身已經就你地晏起身，十二點先係車站等。

點知臨出發個陣，
Send個WhatsApp過黎話遲半個鐘。
OK Fine，本身都預你地會遲到，
等登約早少少廢事Miss左班車。

點知去到十二點半再打俾你地，
屌你老母宜家先出門口。
結果，成個On9仔咁企係等左一個鐘。
都係個句，你要Hea住去旅行無所謂，
但係唔好迫我陪你Hea先得架。

3) 主動性/積極性
去旅行，無論係問路，點餐，買嘢都好，
少不免要同到當地人交談。

複雜少少既對話，搵個叻既人去講係無問題既。
但係例如問Waiter拎杯水，買嘢問價錢咁簡單既對話，可唔可以自已問返呢？

下下睇緊野個陣就俾你扯埋一二邊問野，
本身有Mood行街都變冇Mood行街啦。
重點係，唔試下自己講，係永遠都唔識進步架。
唔通下下都帶住個傳譯陪你去旅行咩？

好，以上就係我少少總結既心得。
唔知其他巴打又有冇補充？

但租車錢一個人分
住酒店好多時無單人房/同雙人一樣價錢
食野嗌唔到多幾樣試

妥月

禁錯

結果朋友只係用黎分擔錢銀
一個人就唔住酒店啦，住青宿算了。
最尾個樣就真係駁唔到

如果你唔介意錢銀
一條友真係好啲
呀仲有渣機影相

各有各好處
如果同朋友去，不如買機票前同對方傾下自己去旅行想點
好過去完旅行就少個朋友

我覺得只係你冇遇到啲好嘅旅伴
上年我同個fd 去咗兩星期旅行，雖然行程係我plan 功課都係我做， 不過佢真係去邊都冇所謂又冇抱怨， 係咁嘅情況之下我覺得兩個人去好啲

跳樓啦

3果點真係好認同 !

哦

自問我唔介意Plan野，
係個人既態度令我煩躁

大佬咁Hea既你不如係屋企摺/去旅行團算啦，
冇租車既情況下預早少少搭車是常識吧。
你估度度都好似香港咁方便，
三個字內有車，一個鐘頭內到埗咩。

所以我再重申一次，
要Hea冇問題，
自已慢慢Hea啦。

唔會冇朋友既，
係下次知路，唔會再同佢去咁囉

朋友肯唔肯入鄉隨俗又係一個問題
試過同唔太熟嘅朋友去日本
食完嘢例牌扮傻唔收拾餐盤就走
搭JR 就大聲吹水
全程超級痛苦

嘩超級尷尬
係咪好想扮唔識佢地
不過有冇提下佢地先
佢地可能唔知呢

同朋友去幾個人陪住安全感大啲既
不過上次同朋友去唔係咁開心
黎緊6月尾毒遊

Good fd 巴打要珍惜

仲有:

勁大聲講嘢 搞到全部人望住哂

對當地人冇禮貌

去到當地呢樣又話唔食個樣又話污漕

Plan好哂去個啲地方出發前唔睇
到咗先話唔想去

搭左幾個鐘頭車先話嫌悶要走，
問佢可以去邊又唔知

去邊毒遊

有錢一樣可以嗌好多樣野食
結論：旅伴只係用黎夾錢

有錢我仲唔包條女陪我去旅行？